[
  {
    "question": "Capitale dell'Italia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Roma",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Milano, Parigi, Berlino"
    ]
  },
  {
    "question": "Continente del Brasile?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Sud America",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Europa, Africa, Asia"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume pi\u00f9 lungo del mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Nilo",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Amazon, Danubio, Mississippi"
    ]
  },
  {
    "question": "Dove si trova la Grande Muraglia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Cina",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: India, Giappone, Messico"
    ]
  },
  {
    "question": "Deserto pi\u00f9 grande del mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Sahara",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Atacama, Gobi, Kalahari"
    ]
  },
  {
    "question": "Oceano vicino all'Australia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Oceano Pacifico",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Oceano Atlantico, Oceano Indiano, Mar Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese pi\u00f9 grande del mondo in superficie?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Canada, Cina, Stati Uniti"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Washington, D.C.",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: New York, Los Angeles, Chicago"
    ]
  },
  {
    "question": "Dove si trova il Monte Everest?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Himalaya",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Alpi, Ande, Rocciose"
    ]
  },
  {
    "question": "Quanti continenti ci sono nel mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: 7",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: 5, 8, 10"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese pi\u00f9 piccolo del mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Citt\u00e0 del Vaticano",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Monaco, San Marino, Liechtenstein"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese della Torre Eiffel?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Francia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Italia, Germania, Spagna"
    ]
  },
  {
    "question": "Mare pi\u00f9 grande del mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Mare Pacifico",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Mare Atlantico, Mare Indiano, Mare Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Confine naturale tra Europa e Asia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Urali",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Danubio, Reno, Senna"
    ]
  },
  {
    "question": "Oceano vicino all'Islanda?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Oceano Atlantico",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Oceano Pacifico, Oceano Indiano, Mar Mediterraneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale del Giappone?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Tokyo",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Pechino, Seul, Bangkok"
    ]
  },
  {
    "question": "Dove si trova il deserto di Mojave?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Stati Uniti (California, Nevada, Arizona)",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Messico, Australia, Arabia Saudita"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume pi\u00f9 lungo d'Europa?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Volga",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Danubio, Tamigi, Senna"
    ]
  },
  {
    "question": "Punto pi\u00f9 alto dell'Africa?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Monte Kilimanjaro",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Monte Elbrus, Monte Kenya, Monte Bianco"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese del Canal Grande?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Italia (Venezia)",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Francia, Spagna, Olanda"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale dell'Argentina?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Buenos Aires",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Rio de Janeiro, Citt\u00e0 del Messico, Lima"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle piramidi di Giza?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Egitto",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Sudan, Messico, Italia"
    ]
  },
  {
    "question": "Lago pi\u00f9 profondo del mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Baikal",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Superiore, Vittoria, Titicaca"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Cina?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Pechino",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Shanghai, Hong Kong, Taipei"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola pi\u00f9 grande del mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Groenlandia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Australia, Borneo, Giappone"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dall'Equatore?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Ecuador",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Brasile, Colombia, Venezuela"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale del Regno Unito?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Londra",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Parigi, Berlino, Amsterdam"
    ]
  },
  {
    "question": "Montagna pi\u00f9 alta d'Europa?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Elbrus",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Monte Bianco, Cervino, Dolomiti"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume che attraversa Parigi?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Senna",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Tamigi, Danubio, Reno"
    ]
  },
  {
    "question": "Stretto tra Spagna e Marocco?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Gibilterra",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Bosforo, Dardanelli, Malacca"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle Alpi Svizzere?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Svizzera",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Austria, Italia, Francia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale dell'Australia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Canberra",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Sydney, Melbourne, Brisbane"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle isole Fiji?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Figi",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Tahiti, Samoa, Bali"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Francia e Spagna?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Pirenei",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Alpi, Appalachi, Monti Urali"
    ]
  },
  {
    "question": "Lago pi\u00f9 grande d'Africa?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Vittoria",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Nasser, Tanganica, Malawi"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle piramidi di Teotihuacan?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Messico",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Egitto, Per\u00f9, Sudan"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Thailandia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Bangkok",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Phuket, Chiang Mai, Krabi"
    ]
  },
  {
    "question": "Penisola italiana attraversata dall'Arno?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Toscana",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Calabria, Puglia, Liguria"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese del Taj Mahal?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: India",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Pakistan, Bangladesh, Nepal"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Russia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Mosca",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: San Pietroburgo, Kiev, Minsk"
    ]
  },
  {
    "question": "Deserto tra Cina e Mongolia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Gobi",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Sahara, Atacama, Kalahari"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle Isole Galapagos?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Ecuador",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Colombia, Messico, Peru"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola vulcanica al largo dell'Italia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Sicilia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Sardegna, Corsica, Ischia"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Danubio?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Romania",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Germania, Austria, Serbia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale del Brasile?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Brasilia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Rio de Janeiro, San Paolo, Salvador"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle piramidi di Chichen Itza?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Messico",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Guatemala, Belize, Honduras"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume che attraversa New York?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Hudson",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Mississippi, Potomac, Colorado"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola al largo della punta sud-occidentale dell'Africa?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Madagascar",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Mauritius, Seychelles, R\u00e9union"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato pi\u00f9 grande degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Alaska",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Texas, California, Florida"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Baviera in Germania?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Monaco",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Berlino, Amburgo, Francoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola pi\u00f9 popolata del mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Giava",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Honshu, Sumatra, Borneo"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiume che attraversa Roma?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Tevere",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Po, Arno, Senna"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Italia e Svizzera?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Alpi",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Appalachi, Ande, Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal Circolo Polare Artico?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Norvegia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Svezia, Finlandia, Russia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale dell'Egitto?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Il Cairo",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Alessandria, Luxor, Sharm el-Sheikh"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola caraibica divisa tra Haiti e Repubblica Dominicana?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Hispaniola",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Cuba, Porto Rico, Giamaica"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato pi\u00f9 piccolo degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Rhode Island",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Delaware, Connecticut, New Hampshire"
    ]
  },
  {
    "question": "Montagna pi\u00f9 alta del Nord America?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Denali (Monte McKinley)",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Monte Logan, Monte Hood, Monte Whitney"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle Piramidi di Tikal?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Guatemala",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Messico, Belize, Honduras"
    ]
  },
  {
    "question": "Citt\u00e0 pi\u00f9 popolosa del mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Tokyo",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Shanghai, Mumbai, Pechino"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Mekong?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Laos",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Vietnam, Cambogia, Thailandia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Corea del Sud?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Seul",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Pyongyang, Busan, Incheon"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato dell'Australia famoso per l'Opera House?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Nuovo Galles del Sud",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Victoria, Queensland, Australia Meridionale"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Niger?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Nigeria",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Mali, Guinea, Ciad"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Toscana in Italia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Firenze",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Pisa, Siena, Livorno"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Francia e Italia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Alpi Marittime",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Appalachi, Ande, Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Lena?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Mongolia, Cina, Kazakistan"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato messicano noto per le spiagge di Cancun?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Quintana Roo",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Yucatan, Baja California, Veracruz"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese del Machu Picchu?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Per\u00f9",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Bolivia, Ecuador, Colombia"
    ]
  },
  {
    "question": "Citt\u00e0 brasiliana famosa per il carnevale?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Rio de Janeiro",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: San Paolo, Salvador, Brasilia"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato pi\u00f9 grande dell'India?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Rajastan",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Uttar Pradesh, Madhya Pradesh, Maharashtra"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Amur?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Cina, Mongolia, Corea del Nord"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola greca famosa per le rovine antiche?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Creta",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Rodi, Corf\u00f9, Santorini"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Colombia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Bogot\u00e0",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Medell\u00edn, Cali, Cartagena"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato del Brasile noto per l'Amazzonia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Amazonas",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Bahia, Rio de Janeiro, Sao Paulo"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola caraibica divisa tra Haiti e Cuba?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Hispaniola",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Giamaica, Porto Rico, Cuba"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Tago?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Portogallo",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Spagna, Francia, Italia"
    ]
  },
  {
    "question": "Monti tra Norvegia e Svezia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Monti Scandinavi",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Alpi, Carpazi, Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Baviera in Germania?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Monaco",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Berlino, Amburgo, Francoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Volga?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Kazakistan, Ucraina, Bielorussia"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Italia e Svizzera?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Alpi",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Appalachi, Ande, Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola caraibica divisa tra Haiti e Repubblica Dominicana?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Hispaniola",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Cuba, Porto Rico, Giamaica"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato pi\u00f9 piccolo degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Rhode Island",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Delaware, Connecticut, New Hampshire"
    ]
  },
  {
    "question": "Montagna pi\u00f9 alta del Nord America?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Denali (Monte McKinley)",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Monte Logan, Monte Hood, Monte Whitney"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese delle Piramidi di Tikal?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Guatemala",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Messico, Belize, Honduras"
    ]
  },
  {
    "question": "Citt\u00e0 pi\u00f9 popolosa del mondo?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Tokyo",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Shanghai, Mumbai, Pechino"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Mekong?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Laos",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Vietnam, Cambogia, Thailandia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale della Corea del Sud?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Seul",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Pyongyang, Busan, Incheon"
    ]
  },
  {
    "question": "Stato dell'Australia famoso per l'Opera House?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Nuovo Galles del Sud",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Victoria, Queensland, Australia Meridionale"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Niger?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Nigeria",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Mali, Guinea, Ciad"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Toscana in Italia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Firenze",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Pisa, Siena, Livorno"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Francia e Italia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Alpi Marittime",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Appalachi, Ande, Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal Circolo Polare Artico?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Norvegia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Svezia, Finlandia, Russia"
    ]
  },
  {
    "question": "Capitale dell'Egitto?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Il Cairo",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Alessandria, Luxor, Sharm el-Sheikh"
    ]
  },
  {
    "question": "Isola caraibica divisa tra Haiti e Cuba?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Hispaniola",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Giamaica, Porto Rico, Cuba"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Tago?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Portogallo",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Spagna, Francia, Italia"
    ]
  },
  {
    "question": "Monti tra Norvegia e Svezia?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Monti Scandinavi",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Alpi, Carpazi, Pirenei"
    ]
  },
  {
    "question": "Capoluogo della Baviera in Germania?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Monaco",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Berlino, Amburgo, Francoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Paese attraversato dal fiume Volga?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Russia",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Kazakistan, Ucraina, Bielorussia"
    ]
  },
  {
    "question": "Catena montuosa tra Italia e Svizzera?",
    "correctAnswer": "Risposta corretta: Alpi",
    "wrongAnswer": [
      "Risposte sbagliate: Appalachi, Ande, Pirenei"
    ]
  }
]